{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_053841",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "감자청포묵"
    },
    "text": "ジャガイモチョンポムク (감자청포묵)\\n\nジャガイモはナス科に属する1年生の作物で、原産地は南アメリカアンデス山脈の高原地帯です。1824年には韓国にも満州間島地方から流入しました。ジャガイモは江原道の山間地方や高原地帯で多く生産され、淡白な味わいがあり、主食として広く利用されてきました。『中国薬物誌』には、「ジャガイモは胃を保護し、気力を増し、胃を強化し、炎症を鎮める」と記されています。ジャガイモはデンプンが主成分であり、たんぱく質と脂肪は少なく、糖分もサツマイモよりも少ないです。ジャガイモはアルカリ性食品なので、肉や豆などの酸性食品と一緒に摂取すると良いです。ただし、低温でジャガイモを保存するとデンプンが減少し、糖分が増加して甘みが増します。ジャガイモに豊富に含まれるカリウムは、胃の酸やアルカリのバランスに影響を与え、過酸性胃炎の緩和や粘膜細胞の正常な分泌を助けます。また、カリウムには体内の塩分を排出する作用があり、高血圧の予防にも役立ちます。ジャガイモは主に炭水化物ですが、ビタミンCとB1も多く含まれており、冬季のビタミン補給源として非常に重要な食品です。ジャガイモのでんぷんと緑豆の粉を水で混ぜ合わせ、鍋や釜で煮ます。煮ながらヘラでかき混ぜますが、最初は少し煮すぎないように注意しましょう。煮終わったら少し水を加えながら、粘り強く煮ます。味を調えるために少し塩を加えます。煮上がったら四角形のムクの型に流し込んで、冷却する場所に置きましょう。ポテトパンプキンは、ヤンニョムと合わせたり、さまざまな野菜と組み合わせて食べると美味しく楽しめます。",
    "QA": [
        {
            "question": "ジャガイモの原産地はどこですか？",
            "answer": "ジャガイモの原産地は南アメリカアンデス山脈の高原地帯です。"
        },
        {
            "question": "ジャガイモはいつ韓国に流入しましたか？",
            "answer": "ジャガイモは1824年に韓国に流入しました。"
        },
        {
            "question": "ジャガイモはどの地域で生産されていますか？",
            "answer": "ジャガイモは江原道の山間地方や高原地帯で多く生産されています。"
        },
        {
            "question": "ジャガイモにはどのような栄養素が含まれていますか？",
            "answer": "ジャガイモにはデンプン、少ない量のたんぱく質と脂肪、そしてビタミンCやB1などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "ジャガイモはアルカリ性食品ですか？",
            "answer": "はい、ジャガイモはアルカリ性食品です。"
        },
        {
            "question": "ジャガイモを低温で保存するとどうなりますか？",
            "answer": "ジャガイモを低温で保存すると、デンプンが減少し、糖分が増加して甘みが増します。"
        },
        {
            "question": "ジャガイモの主な効能は何ですか？",
            "answer": "ジャガイモは胃を保護し、気力を増し、胃を強化し、炎症を鎮める効果があります。"
        },
        {
            "question": "ジャガイモに含まれるカリウムの効果は何ですか？",
            "answer": "ジャガイモに含まれるカリウムは、胃の酸やアルカリのバランスに影響を与え、過酸性胃炎の緩和や粘膜細胞の正常な分泌を助けます。また、高血圧の予防にも役立ちます。"
        },
        {
            "question": "ジャガイモの調理方法はありますか？",
            "answer": "ジャガイモのでんぷんと緑豆の粉を水で混ぜ合わせ、煮てポテトパンプキンを作ることができます。"
        },
        {
            "question": "ジャガイモと他の野菜との組み合わせはありますか？",
            "answer": "ジャガイモはヤンニョムと合わせたり、さまざまな野菜と組み合わせて食べると美味しく楽しめます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 500,
        "QA": 436
    }
}